<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title></title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://NiNi-zhAo.github.io/"/>
  <updated>2019-07-03T12:13:43.005Z</updated>
  <id>http://NiNi-zhAo.github.io/</id>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《小王子》摘录</title>
    <link href="http://NiNi-zhAo.github.io/2019/07/03/hello-world/"/>
    <id>http://NiNi-zhAo.github.io/2019/07/03/hello-world/</id>
    <published>2019-07-03T00:22:49.131Z</published>
    <updated>2019-07-03T12:13:43.005Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ptuaevgcl.bkt.clouddn.com/2019-07-03-120745.jpg" alt><br>　　1． 所有的大人首先是孩子。</p><p>　　2． 这些大人们，靠他们自己什么也弄不懂，还得老是不断地给他们作解释。这真叫孩子们腻味。</p><p>　　3． 这时，小王子郑重其事地说：<br>　　“这没有什么关系，我那里很小很小。”<br>　　接着，他略带伤感地又补充了一句：<br>　　“一直朝前走，也不会走出多远……”</p><p>　　4． 但由于他所穿衣服的缘故，那时没有人相信他。那些大人们就是这样。</p><p>　　5． 这位天文学家穿了一身非常漂亮的服装， 重新作了一次论证。这一次所有的人都同意他的看法。</p><a id="more"></a><p>　　6． 这些大人们就爱数字。</p><p>　　7． 如果你对大人们说：“我看到一幢用玫瑰色的砖盖成的漂亮的房子，它的窗户上有天竺葵，屋顶上还有鸽子……”他们怎么也想象不出这种房子有多么好。必须对他们说：“我看见了一幢价值十万法郎的房子。”那么他们就惊叫道：“多么漂亮的房子啊！”</p><p>　　8． 而一棵猴面包树苗，假如你拔得太迟，就再也无法把它清除掉。</p><p>　　9． “一天，我看见过四十三次日落。”<br>　　过一会儿，你又说：<br>　　“你知道，当人们感到非常苦闷时，总是喜欢日落的。”<br>　　“一天四十三次，你怎么会这么苦闷？”<br>　　小王子没有回答。</p><p>　　10． “我不信！花是弱小的、淳朴的，它们总是设法保护自己，以为有了刺就可以显出自己的厉害……”</p><hr><p>　　11． “你说话就和那些大人一样！”<br>　　这话使我有点难堪。可是他又尖刻无情地说道：<br>　　“你什么都分不清……你把什么都混在一起！”<br>　　他着实非常恼火。摇动着脑袋，金黄色的头发随风颤动着。</p><p>　　12．小王子这会儿气得脸色发白了。<br>　　“几百万年以前，花儿就长刺了。可几百万年以前，羊也早就在吃花儿了。刺什么用也没有，那花儿为什么要费那份劲去长刺呢，把这弄明白难道不是正事儿？绵羊与花儿的战争难道不重要吗？这难道不比那个胖子红脸先生的算账更重要，更是正事吗？还有，如果我认识一朵世上独一无二的花儿，除了我的星球，哪儿都找不到这样的花儿，而一天早上，一只羊甚至都不知道自己在做什么，就一口把花儿吃掉了，这难道不重要吗！？”</p><p>　　13．“如果有人爱上了在这亿万颗星星中独一无二的一株花，当他看着这些星星的时候，这就足以使他感到幸福。他可以自言自语地说：‘我的那朵花就在其中的一颗星星上……’，但是如果羊吃掉了这朵花，对他来说，好象所有的星星一下子全都熄灭了一样！这难道也不重要吗？！”</p><p>　　14． 她已经精细地做了那么长的准备工作，却打着哈欠说道：<br>　　“我刚刚睡醒，真对不起，瞧我的头发还是乱蓬蓬的……”<br>　　小王子这时再也控制不住自己的爱慕心情：<br>　　“你是多么美丽啊！”<br>　　花儿悠然自得地说：<br>　　“是吧，我是与太阳同时出生的……”<br>　　小王子看出了这花儿不太谦虚，可是她确实丽姿动人。<br>　　她随后又说道：“现在该是吃早点的时候了吧，请你也想着给我准备一点……”<br>　　小王子很有些不好意思，于是就拿着喷壶，打来了一壶清清的凉水，浇灌着 花儿。<br>　　于是，就这样，这朵花儿就以她那有点敏感多疑的虚荣心折磨着小王子。</p><p>　　15． “再见了。”他对花儿说道。<br>　　可是花儿没有回答他。<br>　　“再见了。”他又说了一遍。<br>　　花儿咳嗽了一阵。但并不是由于感冒。<br>　　她终于对他说道：“我方才真蠢。请你原谅我。希望你能幸福。” 花儿对他毫不抱怨，他感到很惊讶。他举着罩子，不知所措地伫立在那里。他不明白她为什么会这样温柔恬静。<br>　　“的确，我爱你。”花儿对他说道：“但由于我的过错，你一点也没有理会。这丝毫不重要。不过，你也和我一样的蠢。希望你今后能幸福。把罩子放在一边 吧，我用不着它了。”<br>　　“要是风来了怎么办？”<br>　　“我的感冒并不那么重……夜晚的凉风对我倒有好处。我是一朵花。”</p><p><img src="http://ptuaevgcl.bkt.clouddn.com/2019-07-03-s28850934-1.jpg" alt="小王子"><br>　　16． ，“向每个人提出的要求应该是他们所能做到 的。权威首先应该建立在理性的基础上。如果命令你的老百姓去投海，他们非起 来革命不可。我的命令是合理的，所以我有权要别人服从。”</p><p>　　17． 小王子没有勇气承认的是：他留恋这颗令人赞美的星星，特别是因为在那里 每二十四小时就有一千四百四十次日落</p><p>　　18． “但是，‘短暂’是什么意思？”小王子再三地问道。他一旦提出一个问题 是从不放过的。<br>　　“意思就是：有很快就会消失的危险。”<br>　　“我的花是很快就会消失的吗？”<br>　　“那当然。”<br>　　小王子自言自语地说：“我的花是短暂的，而且她只有四根刺来防御外侮！ 可我还把她独自留在家里！”<br>　　这是他第一次产生了后悔，但他又重新振作起来：</p><p>　　19． 他感到自己非常不幸。他的那朵花曾对他说她是整个宇宙中独一无二的一种 花。可是，仅在这一座花园里就有五千朵完全一样的这种花朵！<br>　　小王子自言自语地说：“如果她看到这一情境，她是一定会非常生气……她会拼命咳嗽，并假装快要死掉了，省的被人取笑。而我也不得不装着去照顾她，要不然的话，她真的会让自己死掉的，好羞辱我。”</p><p>　　20．狐狸说。“对我来说，你还只是一个小男孩，就像其他成千上万个小男孩一样没有什么两样。我不需要你。你也不需要我。对你来说，我只是一只狐 狸，和其他成千上万的狐狸没有什么不同。但是，如果你驯养了我，我们就会互相需要了。对我来说，你就是世界上独一无二的了；我对你来说，也是世界上独一无二的了。”<br>　　“我开始明白了。”小王子说，“有一朵花……，我想，她已经驯养了我……”<br>　　……<br>　　……<br>　　狐狸说：“我的生活很单调。我追逐鸡，人追逐我。所有的鸡都一个模样。所有的人也是。所以，我感到有点无聊。但是，如果你驯养了我，我的生活将充满阳光。我将辨别出一种与众不同的脚步声。别的脚步声会让我钻入地下。而你的脚步声却会像音乐一样，把我从洞穴里召唤出来。另外你瞧，看到那边的麦田了么？我不吃面包，小麦对我来说毫无用处。麦田也不会让我联想到任何事。这是很可悲的！但是你长着金黄色头发。当你驯养我以后，这将是非常美妙的一件事！麦子的颜色也是金黄色的，它会让我想起你。而且我也将喜欢聆听风儿吹过麦田的声音……”<br>　　狐狸沉默下来，长久的注视着小王子。<br>　　“请你……驯养我吧！”它说。<br>　　……，……</p><hr><p>　　21． “没有十全十美的。”狐狸叹息地说道。</p><p>　　22． 你什么也不要说，话语是误会的根源。<br>　　<br>   23．“比如说，你下午四点钟来， 那么从三点钟起，我就开始感到幸福。时间越临近，我就越感到幸福。到了四点 钟的时候，我就会坐立不安；我就会发现幸福的代价。”</p><p>　　24．“我得到了啊，”狐狸说，“就在于麦子的颜色。”<br>　　然后，它又说：<br>　　“去看看那些玫瑰吧。你会明白，你那朵玫瑰是世上独一无二的。然后，你再来跟我告别，我再送你一个秘密。”</p><p>　　25． “你们很美，但你们是空虚的。”小王子仍然在对她们说，“没有人能为你 们去死。当然罗，我的那朵玫瑰花，一个普通的过路人以为她和你们一样。可是， 她单独一朵就比你们全体更重要，因为她是我浇灌的。因为她是我放在花罩中的。因为她是我用屏风保护起来的。因为她身上的毛虫（除了留下两三只为了变蝴蝶 而外）是我除灭的。因为我倾听过她的怨艾和自诩，甚至有时我聆听着她的沉默。因为她是我的玫瑰。”</p><p>　　26． 很简单：只有用心才能看得清。实质性的东西，用眼睛是看不见的。”</p><p>　　27． “正因为你为你的玫瑰花费了时间，这才使你的玫瑰变得如此重要。”</p><p>　　28．“可是，你不应该忘记它。你现 要对你驯养过的一切负责到底。你要对你的玫瑰负责……”</p><p>　　29． “只有孩子知道他们自己在寻找什么。”</p><p>　　30． “即使快要死了，有过一个朋友也好么！我就为我有过一个狐狸朋友而感到 很高兴……”<br><img src="http://ptuaevgcl.bkt.clouddn.com/2019-07-03-s3344180.jpg" alt></p><hr><p>　　31． “水对心也是有益处的……”</p><p>　　32． 一个人只有用心灵才能看的真切，重要的东西用肉眼是看不见的。</p><p>　　33． “眼睛是什么也看不见的。应该用心去寻找。”</p><p>　　34． “啊！这就行了。”他说：“孩子们认得出来。”</p><p>　　35． “这就象花一样。如果你爱上了一朵生长在一颗星星上的花，那么夜间，你 看着天空就感到甜蜜愉快。所有的星星上都好象开着花。”</p><p>　　36． “你知道……我的花……我是要对她负责的！而她又是那么弱小！她又是那么天真。她只有四根微不足道的刺，保护自己，抵抗外敌……”</p><p>　　37． 任何一个大人将永远不会明白这个问题竟如此重要！</p><p>　　38．“既然我住在天上一颗星星里，既然我在其中一颗星星里笑，这就如同所有的星星都在冲你笑，你就拥有无数会笑的星星了！”</p><p>　　39．“你知道吧，路途太远，我拖不动这副皮囊，它太沉了。”</p><p>　　40．“你知道，想起你，我的心会温暖的。以后我也会仰望星空，所有的星星都会成了带有生锈轱辘的井，所有的星星给我倒水喝·····”</p><p>　　41．驯养，就是建立关系。</p><p>　　42．我太年轻了，甚至不懂怎么去爱她。</p><p>　　43．让他们自身变得神秘而美丽的原因，是我们用眼睛看不到的。</p><p>　　44．一旦你驯服了什么，就要对她负责，永远的负责。</p><p>　　45. 我们肉眼看到的星辰，也许在亿万年前已爆裂死亡，此刻它们的光芒到达我的瞳孔，是最神秘的意外.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ptuaevgcl.bkt.clouddn.com/2019-07-03-120745.jpg&quot; alt&gt;&lt;br&gt;　　1． 所有的大人首先是孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2． 这些大人们，靠他们自己什么也弄不懂，还得老是不断地给他们作解释。这真叫孩子们腻味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　3． 这时，小王子郑重其事地说：&lt;br&gt;　　“这没有什么关系，我那里很小很小。”&lt;br&gt;　　接着，他略带伤感地又补充了一句：&lt;br&gt;　　“一直朝前走，也不会走出多远……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　4． 但由于他所穿衣服的缘故，那时没有人相信他。那些大人们就是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　5． 这位天文学家穿了一身非常漂亮的服装， 重新作了一次论证。这一次所有的人都同意他的看法。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
